警方點名斥港台誤導 加深對警隊誤會

修例風波：警方點名斥港台誤導 加深對警隊誤會
12月24日(二) 14:12

警方去信廣播處處長，點名批評香港電台一則報道的用字與事實不符，認為會誤導聽眾，又指有關報道會加深大眾對警隊的誤會，「實非負責任的做法」。
警隊官方網頁上載該封由警察公共關係科總警司昨日(23日)發予廣播處處長的信函，文中指港台昨日晨早新聞時段報道有關22日愛丁堡廣場集會，「當中所用的字眼與事實不符，故特此作出澄清」。

信中引述港台報道指，大會堂對出旗杆的五星旗被人擲在地上，其後數名防暴警察進入廣場，演變為警民衝突，集會提早結束，「混亂期間，警察多次使用警棍、胡椒噴霧，及舉起過手槍，有在場的人掟水樽等物品還擊，亦有人衝向警察。」
警方澄清指，集會期間有人違法拆下旗杆上的五星旗並擲在地上，警方才上前將之拾起免受破壞，惟此際有人襲擊警察，並企圖救走在現場襲警被捕的一名男子，現場一片混亂，警察才需使用最低武力控制場面。

警方續指，港台的新聞報道指在場人士「還擊」，會令聽眾誤會是警方主動使用武力，強調若沒有人犯法，沒有人使用暴力，警方絕對沒有必要使用武力，批評港台的報道「會加深大眾對警隊的誤會，實非負責任的做法」，希望港台的報道能以事實為基礎，「此亦為一個負責任傳媒應有之義」。

仲惡過皇軍

最低武力係手槍

槍都叫最低武力
難怪金仔丶侯賽因果d核彈先叫大殺傷力武器

蚊槍最低武力
開槍最高武力

好撚嘔心

又嚟毅進中文？？
A軍開火
B軍還擊
A軍請求增援
A軍向B軍還擊

就算係先陏手，都可以用“還擊”㗎

傻啦
開槍打中頭都係最低武力嚟

入去做咩柒，國旗早就跌撚左啦

PK鄧，我都跟你學叭咋

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

所以，香港衰過第三世界

「袁木好誠實，李鵬係我哋最偉大嘅領袖」

你有做過照講姐
唔通曱甴都覺得自己做錯唔比人講

軍政府遲下會唔會接管電視台

而家連講事實都有錯

我地咁多隻眼淨係見到你地想打人啫，盲嘅就唔好屈人啦

要黨媒化

廣大市民覺得冇誤會
係黑警自己誤會

誤導市民駛唔駛開槍射殺?

黑警用任何武力都係最低武力
市民就算手無寸鐵行過，唔讓路俾黑警都係致命武力

黑警死全家

一半人認為警察0公信力

講多無謂

靠打，開槍把啦

當人哋香港人好似你哋毅進仔咁？

全部都黑記架啦

收皮啦死黑警

六月到而家你地過千單野有問題呀

垃圾

仲死都要話係人地有問題

屌你老母啦

市民指，黑警指在場人士「犯法」，會令聽眾誤會是市民主動使用武力，強調若沒有黑警到場，沒有黑警使用暴力，市民絕對沒有必要還擊，批評黑警的說法「會加深大眾對黑警的仇恨，實非有智慧的做法」，希望黑警能以事實為基礎，「此亦為一個負責任紀律部隊應有之義」。

港台又係唔啱，敍述太偏頗警察

應該係話，"警方曾據起手槍，並擬用最高武力以實彈射擊手無串鐵的市民，幸得市民冷靜處理及傳媒監察才避免警方失控”

真係要寫封信投訴港台

睇下你班狗點收場

教記者點做記者

你打撚完港台d記者，人地都未公開屌柒你，你就係度屌7人

警察比傳媒人專業

不如rthk新聞稿俾哂pprb寫啦好未?

總之其他人一定錯哂
popo自己就實岩

打記者就話敲
射tg去記者就話你驅散黑衣人（明明得記者係度）

我地係幾個能力小但想幫小朋友嘅學生 我地只不過想做一個中介人 渠道去幫有需要嘅人 我見之前都有類似嘅channel 但係大部分都已經停止運作

希望大家可以share出去

自己開台啦

還擊

葉問 5

企圖救走

開槍係別無選擇
冇得比較

係啦CCTV最公道

呢班人真係十足邪教
真心活係自己世界
明明區議會選舉已經證明左自己係少數

無氣油彈,得推撞,水樽
最低武力=用槍指人

跟手再屈港台誤導
我見唔到有咩誤會喎

收皮啦

p[url]網址[/url]

「混亂期間，聲稱永遠也只會用最低武力的警察多次使用警棍、胡椒噴霧，及舉起過手槍，有在場的人掟水樽等物品還擊，亦有人衝向警察。」
幫你加返形容詞前啜啦，
永遠幫你強調最低武力囉，當無數，ok？

黑警都竟然識話人講嘢誤導

都未屌你4點鐘啲記招誤導市民啦
佢地唔衝入黎拉人 邊會有人還擊

咁你叫班狗帶齊AR15攻陷成個香港電台咪得囉 出黎叫乜姐

有邊隻字同事實不符？

幾時衝紅燈都開槍

乜嘢年代呀？咁多直播片睇得清楚過港台嗰幾句嘢啦。你唔衝出嚟，我都無留意佢講咗D唔啱你聽嘅嘢（利申：有聽港台）。你無著衫行出街，就算有人揞住良心話你有著衫，咁你係咪真係有著衫？
仲有：知醜嘅就著番件衫啦，死蠢！

公道自在人心 殺人係最低武力？

應該有哂片啦，人地專業嘅幾時到(I cant find a right word)去批評

最低定義=佢做過啲咩

我睇撚住live
有幾誤導
我831上遲月台半分鐘就俾你班狗打
有幾誤導

TVB平時咪又係咁
你唔點名既？
俾廢老襲擊夠話有人打鬥啦

推阿婆後腦撞落地唔通阿婆用暴力 防暴狗刻意撞個男人 個男人唔通又用左暴力 講大話都用下個腦睇下呃唔呃到人呀

4點驚謊會同TVB平時夠講到同剪接到市民加深對示威者誤會

請先推行動post

隻手遮天指日可待

笑咗 唔洗播其他片 你班狗啲記者會都夠曬誤導喇

咁健仔支pvc棍完全無殺傷力喎

警方點名讚揚港台

汽油彈=極大殺傷力
開槍=最低武力

狗的確係無一隻係無辜

驚乜姐～事實就係咁

講真話都唔俾 on99

12月24、25、26，LKF約定你

港台冇做錯 一直好客觀報道

好心毅進仔讀多兩年書先啦

軍政府真係會

記者做野唔使你教

你做過或你係記者咩？

最高武力係用核彈

借位

尖沙咀今晚 6 點

12.24星期二
音樂罷工街站計劃

時間：12.24下午6點
地點：尖沙咀噴水池
目標：
1) 宣傳音樂界罷工。
2) 現場音樂，引起注意，但音樂只係輔助，非主要。希望大家一直loop 住玩抗爭歌、美國國歌，之類。
3) 宣傳抗爭理念，香港人既就掃QR code 入工會，鬼佬就掃QR code 入英文文宣channel 同埋連登國際台

連星火都比狗咬，你地肯三罷未
不過，音樂界繼續同你罷

音樂界同路人三罷tg

音樂人工會

音樂街站義工群組

好想知警察嘅最高武力係乜？唔知係咪元氣彈

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

最高武力係老解褶被

死黑警 食屎啦

真假新聞

港台署長唔好忍
反擊

你又未做過記者
憑咩批評人

從來都無誤會

pull

4點鐘狗叫會 算唔算誤導 可投訴？

林鄭 黑警 冚家剷